```json
[
    {"question": "盖亚任务是哪个空间局的主要项目？", "answer": "盖亚任务是欧洲空间局的主要项目。"},
    {"question": "盖亚任务的主要目标是什么？", "answer": "盖亚任务的主要目标是绘制一个包含约10亿颗或银河系1%恒星的三维星图。"},
    {"question": "盖亚任务可以观测到视星等最暗为多少等的天体？", "answer": "盖亚任务可以观测到视星等最暗为20等的天体。"},
    {"question": "盖亚任务已经发布了几个天体目录？", "answer": "盖亚任务已经发布了四个天体目录，分别是包含11亿个天体的盖亚DR1、包含17亿个天体的盖亚DR2、包含18亿个天体的盖亚EDR3和盖亚DR3。"},
    {"question": "盖亚空间望远镜是在哪一年发射的？", "answer": "盖亚空间望远镜是在2013年发射的。"},
    {"question": "盖亚任务使用了什么类型的轨道？", "answer": "盖亚任务使用了环绕地球轨道L2拉格朗日点的利萨如轨道。"},
    {"question": "盖亚空间望远镜的主要科学仪器有哪些？", "answer": "盖亚空间望远镜的主要科学仪器有天文测量仪（ASTRO）、光度仪和径向速度光谱仪。"},
    {"question": "盖亚任务预期可达到哪些成果？", "answer": "盖亚任务预期可对超过10亿颗恒星进行天文测量，可观测最暗恒星为V波段视星等20等，并确认恒星的位置、距离和径向速度等参数，还可以量测数千颗系外行星的轨道和轨道倾角，并确认其真实质量。"},
    {"question": "盖亚DR2是基于多少个月的观测资料释出的？", "answer": "盖亚DR2是基于22个月的观测资料释出的。"},
    {"question": "盖亚任务首次发现的凌日系外行星围绕哪颗恒星运行？", "answer": "盖亚任务首次发现的凌日系外行星围绕恒星盖亚EDR3 3026325426682637824运行。"}
]
```